［突發］手足要注意黑警禁制令可能等同辱警罪

律政司司長及警務處處長入稟高等法院，要求禁止市民對警員起底，獲法院發出臨時禁制令。不過，禁制令內容非常廣闊，規管範圍遠超起底，連單純煩擾警察及其家屬都被禁止。有大律師直言，禁制令變相立下辱警罪，違者屬藐視法庭，可被判監。

臨時禁制令禁止任何人非法地及故意地作出以下行為：1）未獲同意下發佈警員及其直系親屬的個人資料；2）恐嚇、騷擾、威脅、煩擾或干擾警員及其直系親屬；及3）協助教唆他人從事以上行為。

外界較關注第1類行為，但其實第2類行為同樣引伸許多問題。

雖然律政司及警務處最初申請禁制令時，目的是制止涉及起底的相關行為，入稟狀針對的對象亦列明是非法進行起底的人士，但法官周家明最後頒佈的臨時禁制令，卻將對象的定義擴闊，變成「任何非法地及故意地作出以下行為的人」。由於第2項規管的行為未必跟起底有直接關係，因此實際上禁制令的禁制範圍比申請人要求的更加大。

執業大律師黃宇逸指出，「騷擾」、「煩擾」及「干擾」的定義很闊，巿民在街上不斷辱罵警察，或一直追着警察詢問其執法理據，都可能已經違反禁制令，構成民事藐視法庭罪，可被判罰款及監禁，因此他形容禁制令是變相立下辱警罪，「以前你鬧警察，佢最多民事告你滋擾，你輸咗要賠錢，但而家你藐視法庭就可能要坐監，等於面對刑事懲罰」。

黃宇逸又質疑，記者在記者會上不斷追問警察問題，是否也可能違反禁制令。他指法庭11月8日會再開庭決定是否延續禁制令，屆時法官有權再修改內容。

法律評論團體「法夢」成員黃啟暘解釋，禁制令內文所指的「非法地」，可以包括違反刑事或民事罪行，所以巿民很容易跌入針對對象的定義。

他稱，由於禁制令保護的人士包括警察的直系親屬，所以可能會出現很多奇怪的情況，例如一名男子因為感情問題煩擾其女朋友，而女朋友的父親剛好是一名警察，那麼這名男子可能也會被控藐視法庭，即使其行為本身與起底和示威活動毫無關係。

記者 陳建平

屌你老母陰啲陰啲想搞辱警罪？
唔好再諗住有法治可言啦
根本三權互相包庇

Pish

請勿與警察及其家屬接觸，以免違法

推

隨時街坊落街話
你老婆喺屋企俾人屌緊都會拉呀

Thz

1029 沙田新城市中庭見
城大和你傾
無懼校方打壓

香港新一大！真CU打壓學術自由：「城大和你傾」轉場通知

個官一定要俾美國議員認識啦

手足留心！仆街法官隨便批禁制令，完全唔合比例！
黑警權力無限大！

根本所謂法治都只不過係黑警嘅藉口
執法立法司法嘅
全部都崩壞

請遠離警察及其家屬，以免違法

一定要小心
隨時屌警嫂都係藐視法庭

push

冇法治可言

之前吹和風有咩用
一下就燒番著啦

屌你老母
唔好因為有啲黑警有番啲禮貌就拍手掌吖
佢地收人工應份嫁

三權已死

執行禁制令要執達主任做架下話

啱
又唔見啲黑警藍絲俾掌聲啲貼牆手足？

又係周家明

個情況就似

黑警做咗立法會
法官做埋立法會主席

想禁制咩都得
洗撚立法呀

想贏就同我入黎反思場運動3個重大問題

立法會議員都唔撚洗要啦
要黑官就夠啦

係囉 個官係邊撚個咁巴閉呀

司法獨立

包括性接觸？叫啲警嫂唔好搞自己老公

淨係講mr “justice” chow
應該又係周家明條撚樣

同元朗獨立一鳩樣

篇嘢講周家明
gphone 睇唔睇到阿

Push

如果之後遊行撚狗
比狗咬到會唔會入到禁制令
定係一定要執達主任先可以話我犯左禁制令

召喚gphone

啲人狗會搏人唔識
打咗先
再話你藐視法庭拉你入臭格

覺唔覺禁制變左佢地既武器？

令

係喎 似喎

有險可守

最多人屌班狗架啦，中產 阿叔嗰d一定有份屌，人數一定多個咩蒙面法

泛民咁多律師，點解冇人跟進？

佢條禁制令唔清唔楚咁 喂我點知受禁制令保護既係咩人
你要自己公開晒3萬隻狗既資料咁我先可以遵守禁制令嫁 唔係嘅話突然間犯咗法都唔知

根本要分清楚，屌狗已經唔係無敵
安全距離屌狗， 要有隨時轉身跑嘅準備
全世界要知

又係咁，司法體制已出現問題，大家一直忽視

法律撚自己都放棄左法治
成班垃圾藍血人仲覺得自己係身於事外

係咪要 參見萬歲 迎接警察

721 811 831 101

法律界請反抗
香港人就嚟比周街禁制令玩死

我屌 香港法治？

屌 想偷我雞

👮‍♂️:我就係法律

要上訴啦

其實唔可以搞警察宿舍都係變相地區戒嚴

有道理

屌

呢個post要推

上次有個拉咗

我講屌警嫂送綠帽只係陳述事實應該唔算滋擾

有險可守係最大既笑話

屌，推唔到

所以我先咁講

藍血人根本唔覺得有問題
因為佢哋係冇腦嘅

係延伸至直系家屬嘅辱警罪

我成都好大聲咁鬧街口隻狗

係街口隻狗喎，你做乜衝出嚟自認呀，蛇🐍～

警察=受保護動物

本週活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26
醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 尖沙咀 流水式維園集會

詳情參閱：

依家唔反抗
以後大家見到黑警要低頭咁行過
自己諗清楚
香港人冇得番轉頭吖

只有真雙普選先有用
冇真雙普選就什麼都不是

黑警係咪大撚晒

仲有重整警隊

唔可以裝修法庭
呢個係律政司同警隊告 唔關法庭事
法庭係無辜

挑 就算我打聲招呼 黑警都會話煩擾架啦

反省下點解而家做警察要做到唔見得光仲好啦
黑社會都仲勇過你班黑警

警嫂主動求屌

其實講咁多
有冇法律JJ幫下手申請反禁制

老竇揾仔其實係收集POPO同武警甲由罪證嘅資料庫嚟.
係唔係可以建係R美甚至聯合國,由佢地刑偵部門暫時嚟維護,提供IP與管理呢? 唔係果頭要港民提供POPO同武警甲由嘅犯罪證據,呢頭又話咩披露係犯法,咁即係點?
仲有,趙小蘭幾時可以將個議案擺上參議院? 參議院本屆工作日得返二十幾個工作日咋,係唔係又準備HEA做資匪?

另類萬能key

周家明好波 屌你老母

之前d人仲話唔好搞法院，真係笑左

唔洗辱,侮辱都費事

等佢哋自己喺平行空間嗰度生活囉

777同豬共並無退讓,仲不斷推進緊嘅啵.
睇家下呢條禁止令同搞緊嘅緊急法下網絡管制,係一路推進緊.
邊有讓步? 屌你,你唔係聽到FT收到777自己放風出嚟話自己會係下年3月被辭退就當係真有咁事係話? 豬乸D陽謀陰毛到家下你地都未識?

泛民掛住選舉 冇時間理？

你老婆比人屌緊啊

話佢跌咗良心都辱警

根本就係

應該盡快整返個大遊行,去美領館遞交請願書. 要求正視數以百計市民被自殺同失踪事件,盡快將議案擺上參議院日程.

辱警罪一樣？

講真
唔係政府唔係狗
申請可以話實唔批

以前功能組別、DQ只係唔信立法
到今次運動唔信執法
然後連續幾次的禁制令
特別係今次依個變相「辱警罪」
真係令人覺得連司法同法庭都唔可信。。。。。。

周家明呢條撚樣紅撚到仆街，絕對係必須被制裁嘅人選

基本上你一辱佢
佢覺得唔舒服話好騷擾就可以話你違反咗

係！
要召喚gphone

上次個女仔話d狗老婆比人屌緊就比人拉

大條道理同警察親朋好友割庶
免去市民煩惱
不了驚犯法

嘩! 黑警變了皇族, 三萬加直系親屬共有多少人?
隨時有20萬人. 到時坐咗監都唔知咩事!

cwb 個獲都係， 睇撚住佢係我隔離大大聲， 然後啲狗發癲， 佢走唔切

屌那星

痴撚線

惡過辱警罪
嗰陣辱警罪好似只係話執行職務時不被辱罵
而家係連平日 包括埋佢屋企人都唔鬧得
順帶一提
佢鬧你係冇問題
但你鬧返佢就可能構成2）恐嚇、騷擾、威脅、煩擾或干擾警員及其直系親屬
最終你未必有罪 但都夠煩死你

他稱，由於禁制令保護的人士包括警察的直系親屬，所以可能會出現很多奇怪的情況，例如一名男子因為感情問題煩擾其女朋友，而女朋友的父親剛好是一名警察，那麼這名男子可能也會被控藐視法庭，即使其行為本身與起底和示威活動毫無關係。

cls

屌

推正經post

俾塊牌佢地識別好喎
一陣細路同佢地仔女影相又犯法
旅行一齊合照又犯法
我良好市民黎架麻

真係
變撚咗皇族咁撚樣

同學仔去秋季旅行
學校影大合照都犯法

大家就嚟因爲法治要走上街頭搞流血抗命

極權軍政府

p

成間幼稚園拉鳩晒

Cls

一早屌狗已經會屈你襲警

仲唔快手公佈晒所有警察身份 我唔想犯法law

大家見到尊貴既警察一定要下跪敬禮同讓路
佢心情好就放你一馬 唔扑爆你頭捉你返去強姦

乜仲有人相信法治架咩

法官周家明最後頒佈的臨時禁制令，卻將對象的定義擴闊，變成「任何非法地及故意地作出以下行為的人」

上次狗宿舍都係呢條撚樣批個禁制令

有時都唔會
但係有咗條令就一定會打咗先

咁撚樣批禁制令同直接立法有乜撚分別
屌你老母啲閪官權力咁撚大 一定要批鬥

天係周家明呢件垃圾紅底官

Wtf

咁佢告飽佢

嗌共狗死全家呢咁

咁一日法庭未判我有罪都唔算非法地喎，但如果法庭已判我有罪，又使L用禁制令咩

咁可以點 要「尊重」法庭班狗官

「非法及故意」，咁首先要証明咗屌狗係非法先。

你覺得班狗會諗你當期時係唔係非法咩？

咁佢唔使禁制令都可以隨時拉9你tim，同禁制令無關。

你老婆俾人屌緊阿Sir已入罪

司法覆核

只要有雙普選同埋今次大家公民覺醒
其他所有野都可以一一實現

最怕係林奠用重組警隊黎降低民意
要記住
一日冇雙普選 一日都未贏！

佢有冇都一定拉㗎啦
但個問題最主要係個司法根本都係幫撚緊班狗
所謂三權分立根本就係死撚咗

公民黨班律師係時候做野

法官周家明幫手加料落禁制令

PCXXXX
姓名 xxx
我屌你老母

有冇人知咁樣犯唔犯法又開唔到名

屌佢老母周家明
我祝你全家死呀
批多條禁制令唔比人屌你老母啦 屌你老母

令到佢地絕晒種咪唔洗煩

記唔記鄧少平講過咩 殺廿萬人黎維持廿幾年安定 個廿萬人點黎

法官周家明做球證仲落埋場踢波，加料落去

咁以後洗乜立法吖，
全部禁制令咪得囉。

咁。。。。黑狗死全家ok?

佢覺得被騷擾咪拉你返去

執業大律師黃宇逸指出，「騷擾」、「煩擾」及「干擾」的定義很闊，巿民在街上不斷辱罵警察，或一直追着警察詢問其執法理據，都可能已經違反禁制令，構成民事藐視法庭，可被判罰款及監禁，因此他形容禁制令是變相立下辱警罪，「以前你鬧警察，佢最多民事告你騷擾，你輸咗要賠錢，但而家你藐視法庭就可能要坐監，等於面對刑事懲罰」。

=============
【香港「新疆嶺」即將啟用!】

周家明